[
  {
    "question": "Qui a bâti l'arche ?",
    "options": ["Noé", "Moïse", "Abraham", "David"],
    "answer": "Noé"
  },
  {
    "question": "Combien de jours Jésus a-t-il jeûné dans le désert ?",
    "options": ["7 jours", "40 jours", "10 jours", "3 jours"],
    "answer": "40 jours"
  },
  {
    "question": "Qui a été jeté dans la fosse aux lions ?",
    "options": ["Daniel", "Joseph", "Jonas", "Paul"],
    "answer": "Daniel"
  },
  {
    "question": "Quelle est la première parole du seigneur dans la bible?",
    "options": ["Que la lumière soit!", "Je suis l'alpha et l'omega", "Il y a la guerre dans le ciel", "Ne craignez point"],
    "answer": "Que la lumière soit!"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du prophète qui a été avalé par un grand poisson ?",
    "options": ["Jonas", "Élie", "Élisée", "Samuel"],
    "answer": "Jonas"
  },
  {
    "question": "Qui a vaincu Goliath ?",
    "options": ["Moïse", "Saül", "David", "Samson"],
    "answer": "David"
  },
  {
    "question": "Combien d'apôtres y avait-il?",
    "options": ["7", "10", "12", "4"],
    "answer": "12"
  },
  {
    "question": "Quel apôtre a renié Jésus trois fois ?",
    "options": ["Jean", "Pierre", "Matthieu", "André"],
    "answer": "Pierre"
  },
  {
    "question": "Quel fleuve se trouve en Éden ?",
    "options": ["Euphrate", "Nil", "Jourdain", "Tigre"],
    "answer": "Euphrate"
  },
  {
    "question": "Quel est le dernier livre de la Bible ?",
    "options": ["Malachie", "Apocalypse", "Matthieu", "Actes"],
    "answer": "Apocalypse"
  },
  {
    "question": "Qui a écrit le livre des Psaumes ?",
    "options": ["Moïse", "Salomon", "David", "Jérémie"],
    "answer": "David"
  },
  {
    "question": "Qui a été le premier roi d'Israël ?",
    "options": ["David", "Salomon", "Saül", "Jacob"],
    "answer": "Saül"
  },
  {
    "question": "Combien de commandements Dieu a-t-il donnés à Moïse ?",
    "options": ["12", "7", "5", "10"],
    "answer": "10"
  },
  {
    "question": "Quelle ville a été détruite par le feu et le soufre ?",
    "options": ["Jéricho", "Babylone", "Sodome", "Ninive"],
    "answer": "Sodome"
  },
  {
    "question": "Qui a vendu son droit d'aînesse pour un plat de lentilles ?",
    "options": ["Jacob", "Ésaü", "Joseph", "Isaac"],
    "answer": "Ésaü"
  },
  {
    "question": "Qui a marché sur l'eau ?",
    "options": ["Pierre", "Jésus", "Jean-Baptiste", "Moïse"],
    "answer": "Jésus"
  },
  {
    "question": "Quel est le premier livre de la Bible ?",
    "options": ["Exode", "Genèse", "Lévitique", "Nombres"],
    "answer": "Genèse"
  },
  {
    "question": "Qui a été le père de la multitude ?",
    "options": ["Abraham", "Isaac", "Jacob", "Adam"],
    "answer": "Abraham"
  },
  {
    "question": "Qui a tué son frère Abel ?",
    "options": ["Jacob", "Caïn", "Saül", "Josué"],
    "answer": "Caïn"
  },
  {
    "question": "Quel apôtre était un collecteur d'impôts ?",
    "options": ["Pierre", "Jean", "Matthieu", "Jacques"],
    "answer": "Matthieu"
  },
  {
    "question": "Qui a construit le temple de Jérusalem ?",
    "options": ["David", "Salomon", "Saül", "Hérode"],
    "answer": "Salomon"
  },
  {
    "question": "Quel est le fruit de l'Esprit mentionné dans Galates 5:22-23 ?",
    "options": ["Amour, joie, paix", "Foi, espérance, charité", "Sagesse, connaissance, force", "Richesse, gloire, pouvoir"],
    "answer": "Amour, joie, paix"
  },
  {
    "question": "Qui a été libéré de prison par un ange ?",
    "options": ["Paul", "Pierre", "Jean", "Jacques"],
    "answer": "Pierre"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom de la mère de Samuel ?",
    "options": ["Marie", "Sara", "Hana", "Rebecca"],
    "answer": "Hana"
  },
  {
    "question": "Qui a été le père d'Isaac ?",
    "options": ["Abraham", "Jacob", "Joseph", "Noé"],
    "answer": "Abraham"
  },
  {
    "question": "Qui a trahi Jésus pour 30 pièces d'argent ?",
    "options": ["Pierre", "Judas Iscariote", "Thomas", "Matthieu"],
    "answer": "Judas Iscariote"
  },
  {
    "question": "Quel est le plus court verset de la Bible ?",
    "options": ["Jean 11:35", "Matthieu 1:1", "Genèse 1:1", "Psaume 1:1"],
    "answer": "Jean 11:35"
  },
  {
    "question": "Qui a reçu les dix commandements de Dieu ?",
    "options": ["Abraham", "Moïse", "Jésus", "Salomon"],
    "answer": "Moïse"
  },
  {
    "question": "Qui a été le premier homme créé par Dieu ?",
    "options": ["Adam", "Caïn", "Abel", "Noé"],
    "answer": "Adam"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom de la femme d'Abraham ?",
    "options": ["Rébecca", "Léa", "Rachel", "Sara"],
    "answer": "Sara"
  },
  {
    "question": "Qui a eu un manteau de plusieurs couleurs ?",
    "options": ["David", "Joseph", "Moïse", "Daniel"],
    "answer": "Joseph"
  },
  {
    "question": "Quel livre de la Bible contient l'histoire de la création ?",
    "options": ["Exode", "Genèse", "Proverbes", "Apocalypse"],
    "answer": "Genèse"
  },
  {
    "question": "Qui a été le disciple bien-aimé de Jésus ?",
    "options": ["Pierre", "Jean", "Jacques", "André"],
    "answer": "Jean"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du mont où Moïse a reçu les dix commandements ?",
    "options": ["Mont des Oliviers", "Mont Carmel", "Mont Sinaï", "Mont Sion"],
    "answer": "Mont Sinaï"
  },
  {
    "question": "Qui a été le premier martyr chrétien ?",
    "options": ["Étienne", "Paul", "Jacques", "Pierre"],
    "answer": "Étienne"
  },
  {
    "question": "Qui a été le premier à être appelé 'chrétien' ?",
    "options": ["Paul", "Étienne", "Cornélius", "Les disciples à Antioche"],
    "answer": "Les disciples à Antioche"
  },
  {
    "question": "Qui a été le roi le plus sage d'Israël ?",
    "options": ["David", "Saül", "Salomon", "Josias"],
    "answer": "Salomon"
  },
  {
    "question": "Qui est le prophète qui a prié pour que le soleil s'arrête ?",
    "options": ["Josué", "Élie", "Élisée", "Jérémie"],
    "answer": "Josué"
  },
  {
    "question": "Quelle est la plus grande prophétie accomplie dans le Nouveau Testament?",
    "options": ["Le déluge", "La venue de Jésus-Christ", "La destruction de Sodome et Gomorrhe", "La chute de Jéricho"],
    "answer": "La venue de Jésus-Christ"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom de l'épouse de David ?",
    "options": ["Bath-Schéba", "Mical", "Abigail", "Hanna"],
    "answer": "Mical"
  },
  {
    "question": "Qui a fait tomber les murs de Jéricho en criant ?",
    "options": ["David", "Josué", "Moïse", "Samson"],
    "answer": "Josué"
  },
  {
    "question": "Qui a écrit le livre des Proverbes ?",
    "options": ["David", "Moïse", "Salomon", "Jérémie"],
    "answer": "Salomon"
  },
  {
    "question": "Qui a traversé la mer Rouge ?",
    "options": ["Jonas", "Moïse", "Jésus", "Paul"],
    "answer": "Moïse"
  },
  {
    "question": "Quelle est la première parole de la Bible?",
    "options": ["Au commencement", "La lumière fut", "Dieu dit", "Jésus naquit"],
    "answer": "Au commencement"
  },
  {
    "question": "Qui a été le premier homme sur la terre?",
    "options": ["Jésus", "Abraham", "Noé", "Adam"],
    "answer": "Adam"
  },
  {
    "question": "Dans quel livre de la Bible se trouve l'histoire de la tour de Babel ?",
    "options": ["Exode", "Genèse", "Nombres", "Ruth"],
    "answer": "Genèse"
  },
  {
    "question": "Qui a reçu la loi de Dieu sur le mont Sinaï ?",
    "options": ["Aaron", "Josué", "Moïse", "Élie"],
    "answer": "Moïse"
  },
  {
    "question": "Qui a vaincu les Madianites avec seulement 300 hommes ?",
    "options": ["Gédéon", "David", "Samson", "Josué"],
    "answer": "Gédéon"
  },
  {
    "question": "Dans quel livre se trouve le récit de la vie et de la mort de Jésus-Christ ?",
    "options": ["Actes des Apôtres", "Jean", "Apocalypse", "Genèse"],
    "answer": "Jean"
  },
  {
    "question": "Quelle est la ville où Jésus a été crucifié ?",
    "options": ["Bethléem", "Nazareth", "Jérusalem", "Galilée"],
    "answer": "Jérusalem"
  }
]